\SetVersePairs(2){
  {\item \VSup{3}Si iniquitátes observáveris, \MediatioC{Dó}[mine,] Dómine, quis susti\-\TerminatioCII{né}bit?~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Se levardes em conta nossas \MediatioC{fal}[tas,] quem haverá de subsis\TerminatioDI{tir}?~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quia apud te propitiáti\MediatioC{o}[ est,] et timébi\TerminatioCII{mus} te.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Mas em vós se encontra o per\MediatioC{dão}[,] eu vos temo e em vós es\TerminatioCII{pe}ro.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Sustínui te, \Flexa*{Dó}[mine;] sustínuit ánima mea in verbo \MediatioC{e}[ius,] sperávit \VSup{6a}ánima mea in \TerminatioCII{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}No Senhor eu ponho a minha espe\MediatioC{ran}[ça,] espero em sua pa\TerminatioCII{la}vra.~\Responsorium
      \item \VSup{6}A minh'alma espera no Se\MediatioC{nhor} mais que o vigia pela au\TerminatioCII{ro}ra.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6bc}Magis quam custódes au\MediatioC{ró}[ram,] \VSup{7a}speret Israel in \TerminatioCII{Dó}mino.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}Espere Israel pelo Se\MediatioC{nhor} mais que o vigia pela au\TerminatioCII{ro}ra!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7bc}Quia apud Dóminum miseri\MediatioC{cór}[dia,] et copiósa apud eum red\TerminatioCII{émpti}o.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7cd}Pois no Senhor se encontra toda \MediatioC{gra}[ça] e copiosa reden\TerminatioDI{ção}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Et ipse redímet \MediatioC{Is}[rael] ex ómnibus iniquitátibus \TerminatioCII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Ele vem libertar a Isra\MediatioC{el} de toda a sua \TerminatioCII{cul}pa.~\Responsorium}
}